# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) 2014-present Juan Linietsky, Ariel Manzur and the Godot community (CC BY 3.0)
# This file is distributed under the same license as the Godot Engine package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, YEAR.
#
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: Godot Engine 4.2\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2024-02-27 19:04+0100\n"
"PO-Revision-Date: YEAR-MO-DA HO:MI+ZONE\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language-Team: LANGUAGE <LL@li.org>\n"
"Language: zh_TW\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"

msgid "Class reference primer"
msgstr "類別參照手冊"

msgid ""
"This page explains how to write the class reference. You will learn where to "
"write new descriptions for the classes, methods, and properties for Godot's "
"built-in node types."
msgstr ""
"本頁面將介紹如何編寫類參考手冊。你會學到去哪裡為 Godot 內建節點型別的類、方"
"法、屬性編寫新的描述。"

msgid ""
"To learn to submit your changes to the Godot project using the Git version "
"control system, see :ref:`doc_updating_the_class_reference`."
msgstr ""
"要學習如何使用 Git 版本控制系統向 Godot 專案提交你的修改，請參見 :ref:"
"`doc_updating_the_class_reference`。"

msgid ""
"The reference for each class is contained in an XML file like the one below:"
msgstr "每個類的參考文件都被包含在一個如下的 XML 檔中："

msgid ""
"It starts with brief and long descriptions. In the generated docs, the brief "
"description is always at the top of the page, while the long description "
"lies below the list of methods, variables, and constants. You can find "
"methods, member variables, constants, and signals in separate XML nodes."
msgstr ""
"各個類別都有一個簡短說明與長說明。簡短說明位於頁面頂部，而完整的長說明則位於"
"方法、變數與常數列表下方。方法、成員變數、常數與訊號都放在個別分類或不同 XML "
"節點內。請從 Godot 的原始碼中瞭解這些功能各自如何運作，並填寫相應的 "
"<descrioption>。"

msgid ""
"For each, you want to learn how they work in Godot's source code. Then, fill "
"their documentation by completing or improving the text in these tags:"
msgstr ""
"你會想要在 Godot 的原始程式碼中學習它們都有什麼用。然後補全或者完善這些標籤中"
"的文字："

msgid "`<brief_description>`"
msgstr "`<brief_description>`"

msgid "`<description>`"
msgstr "說明"

msgid "`<constant>`"
msgstr "PI（圓周率）常數。"

msgid ""
"`<method>` (in its `<description>` tag; return types and arguments don't "
"take separate documentation strings)"
msgstr ""
"`<method>`（在其 `<description>` 標籤中；返回型別和參數不帶單獨的文件字串）"

msgid "`<member>`"
msgstr "`<member>`"

msgid ""
"`<signal>` (in its `<description>` tag; arguments don't take separate "
"documentation strings)"
msgstr "`<signal>`（在其 `<description>` 標籤中；參數不帶單獨的文件字串）"

msgid ""
"Write in a clear and simple language. Always follow the :ref:`writing "
"guidelines <doc_docs_writing_guidelines>` to keep your descriptions short "
"and easy to read. **Do not leave empty lines** in the descriptions: each "
"line in the XML file will result in a new paragraph, even if it is empty."
msgstr ""
"請以清晰明瞭的文字撰寫。務必遵守 :ref:`撰寫方針 "
"<doc_docs_writing_guidelines>` 以保持說明簡短且容易閱讀。在簡介中 **請不要保"
"留空行** ：在 XML 檔中每一行都會開新段落。"

msgid "How to edit class XML"
msgstr "如果編輯類別 XML"

msgid ""
"Edit the file for your chosen class in ``doc/classes/`` to update the class "
"reference. The folder contains an XML file for each class. The XML lists the "
"constants and methods you will find in the class reference. Godot generates "
"and updates the XML automatically."
msgstr ""
"請編輯 ``doc/classes/`` 內所選類別的檔案來更新類別參照文件。該資料夾包含了用"
"於各個類別的 XML 檔。這些 XML 中列出了可在類別參照文件中找到的常數與方法。"
"Godot 會自動產生並更新 XML 檔。"

msgid ""
"For some modules in the engine's source code, you'll find the XML files in "
"the ``modules/<module_name>/doc_classes/`` directory instead."
msgstr ""
"遊戲引擎中某些模組的 XML 檔在 ``modules/<模組名稱>/doc_classes/`` 目錄下。"

msgid ""
"Edit it using your favorite text editor. If you use a code editor, make sure "
"that it doesn't change the indent style: you should use tabs for the XML and "
"four spaces inside BBCode-style blocks. More on that below."
msgstr ""
"使用慣用的編輯器開啟 XML 檔。若使用程式碼編輯器，請確保不要更改到縮排樣式："
"XML 使用 Tab 資源，BBCode 風格的區塊中則使用 4 個空格。詳情見下方說明。"

msgid ""
"To check that the modifications you've made are correct in the generated "
"documentation, navigate to the ``doc/`` folder and run the command ``make "
"rst``. This will convert the XML files to the online documentation's format "
"and output errors if anything's wrong."
msgstr ""
"要檢查你所做出的修改在生成後的文件中是否正確，請在 ``doc/`` 資料夾中執行命令 "
"``make rst``。這樣就會將 XML 檔轉換為線上文件的格式，存在錯誤時會有錯誤報告。"

msgid ""
"Alternatively, you can build Godot and open the modified page in the built-"
"in code reference. To learn how to compile the engine, read the :ref:"
"`compilation guide <toc-devel-compiling>`."
msgstr ""
"你也可以自行建構 Godot 然後在內建的類參考手冊中打開被修改的頁面。引擎的編譯方"
"法請查看 :ref:`compilation guide <toc-devel-compiling>`。"

msgid ""
"We recommend using a code editor that supports XML files like Vim, Atom, "
"Visual Studio Code, Notepad++, or another to comfortably edit the file. You "
"can also use their search feature to find classes and properties quickly."
msgstr ""
"請使用 Vim, Atom, Code, Notepad++ 或其他類似的編輯器來快速編輯檔案。可使用搜"
"尋功能來快速找到類別。"

msgid ""
"If you use Visual Studio Code, you can install the `vscode-xml extension "
"<https://marketplace.visualstudio.com/items?itemName=redhat.vscode-xml>`__ "
"to get linting for class reference XML files."
msgstr ""
"如果您使用 Visual Studio Code，則可以安裝 `vscode-xml 擴充 <https://"
"marketplace.visualstudio.com/items?itemName=redhat.vscode-xml>` 來糾察 XML 檔"
"案的類引用。"

msgid "Improve formatting with BBCode style tags"
msgstr "使用 BBCode 風格的標籤來增強格式"

msgid ""
"Godot's XML class reference supports BBCode-like tags for linking as well as "
"formatting text and code. In the tables below you can find the available "
"tags, usage examples and the results after conversion to reStructuredText."
msgstr ""
"Godot 的 XML 類引用支援類似 BBCode 的標記，用於連結以及格式化文字和程式碼。在"
"下表中，您可以找到可用的標記、用法範例以及轉換為 reStructuredText 後的結果。"

msgid "Linking"
msgstr "光照烘焙"

msgid ""
"Whenever you link to a member of another class, you need to specify the "
"class name. For links to the same class, the class name is optional and can "
"be omitted."
msgstr ""
"每當連結到另一個類別的成員時，都需要指定類別名稱。對於指向同一類別的鏈接，類"
"別名稱是可選的並且可以省略。"

msgid "Tag and Description"
msgstr "說明"

msgid "Example"
msgstr "範例"

msgid "Result"
msgstr "結果"

msgid "``[Class]``"
msgstr "``[Class]``"

msgid "Link to class"
msgstr "類別連結"

msgid "``Move the [Sprite2D].``"
msgstr "移動 [Sprite]。"

msgid "Move the :ref:`class_Sprite2D`."
msgstr "移動 :ref:`class_sprite`。"

msgid "``[annotation Class.name]``"
msgstr "``[註解類別名]``"

msgid "Link to annotation"
msgstr "另一個類別的方法連結"

msgid "``See [annotation @GDScript.@export].``"
msgstr "``請參閱[註釋@GDScript.@export]。``"

msgid "See :ref:`@GDScript.@export <class_@GDScript_annotation_@export>`."
msgstr "請參閱:ref:`@GDScript.@export <class_@GDScript_annotation_@export>`。"

msgid "``[constant Class.name]``"
msgstr "[signal 類別.訊號名稱]"

msgid "Link to constant"
msgstr "定義一個常數。"

msgid "``See [constant @GlobalScope.KEY_F1].``"
msgstr "``請參閱[常數@GlobalScope.KEY_F1]。``"

msgid "See :ref:`@GlobalScope.KEY_F1 <class_@GlobalScope_constant_KEY_F1>`."
msgstr ""
"請參閱:ref:`@GlobalScope.KEY_F1 <class_@GlobalScope_constant_KEY_F1>`。"

msgid "``[enum Class.name]``"
msgstr "[member 類別.成員名稱]"

msgid "Link to enum"
msgstr "同意授權條款"

msgid "``See [enum Mesh.ArrayType].``"
msgstr "``參見[列舉Mesh.ArrayType]。``"

msgid "See :ref:`Mesh.ArrayType <enum_Mesh_ArrayType>`."
msgstr "請參閱:ref:`Mesh.ArrayType <enum_Mesh_ArrayType>`。"

msgid "``[method Class.name]``"
msgstr "[method 類別.方法名稱]"

msgid "Link to method"
msgstr "繫結方法"

msgid "``Call [method Node3D.hide].``"
msgstr "呼叫 [method hide]。"

msgid "Call :ref:`Node3D.hide() <class_Node3D_method_hide>`."
msgstr "參考 :ref:`hide <class_spatial_method_hide>` 。"

msgid "``[member Class.name]``"
msgstr "[member 類別.成員名稱]"

msgid "Link to member"
msgstr "編輯成員"

msgid "``Get [member Node2D.scale].``"
msgstr "取得 [member Node2D.scale]。"

msgid "Get :ref:`Node2D.scale <class_Node2D_property_scale>`."
msgstr "取得 :ref:`scale <class_node2d_property_scale>` 。"

msgid "``[signal Class.name]``"
msgstr "[signal 類別.訊號名稱]"

msgid "Link to signal"
msgstr "繫結訊號"

msgid "``Emit [signal Node.renamed].``"
msgstr "發送 [signal Node.renamed]。"

msgid "Emit :ref:`Node.renamed <class_Node_signal_renamed>`."
msgstr "發送 :ref:`renamed <class_node_signal_renamed>`。"

msgid "``[theme_item Class.name]``"
msgstr "[method 類別.方法名稱]"

msgid "Link to theme item"
msgstr "同意授權條款"

msgid "``See [theme_item Label.font].``"
msgstr "``參見[theme_item Label.font]。``"

msgid "See :ref:`Label.font <class_Label_theme_font_font>`."
msgstr "請參閱:ref:`Label.font <class_Label_theme_font_font>`。"

msgid "Currently only :ref:`class_@GDScript` has annotations."
msgstr "目前只有 :ref:`class_@GDScript` 有注解。"

msgid "Formatting text"
msgstr "格式"

msgid "``[param name]``"
msgstr "``name``"

msgid "Formats a parameter name (as code)"
msgstr "格式化參數名稱（作為程式碼）"

msgid "``Takes [param size] for the size.``"
msgstr "“採用 [param size] 作為大小。”"

msgid "Takes ``size`` for the size."
msgstr "採用“size”作為尺寸。"

msgid "``[br]``"
msgstr "``[br]``"

msgid "Line break"
msgstr "break"

msgid "``Line 1.[br]``"
msgstr "``第 1 行。[br]``"

msgid "``Line 2.``"
msgstr "``第 2 行。``"

msgid "Line 1."
msgstr "1號線。"

msgid "Line 2."
msgstr "2號線。"

msgid "``[b]`` ``[/b]``"
msgstr "[b] [/b]"

msgid "Bold"
msgstr "粗體"

msgid "``Some [b]bold[/b] text.``"
msgstr "普通的 [b]粗體[/b] 文字。"

msgid "Some **bold** text."
msgstr "普通的 **粗體** 文字。"

msgid "``[i]`` ``[/i]``"
msgstr "[i] [/i]"

msgid "Italic"
msgstr "斜體"

msgid "``Some [i]italic[/i] text.``"
msgstr "普通的 [i]斜體[/i] 文字。"

msgid "Some *italic* text."
msgstr "普通的 *斜體* 文字。"

msgid "``[kbd]`` ``[/kbd]``"
msgstr "``[kbd]`` ``[/kbd]``"

msgid "Keyboard/mouse shortcut"
msgstr "鍵盤或滑鼠快捷鍵"

msgid "``Some [kbd]Ctrl + C[/kbd] key.``"
msgstr "普通的 [kbd]Ctrl + C[/kbd] 按鍵。"

msgid "Some :kbd:`Ctrl + C` key."
msgstr "普通的 :kbd:`Ctrl + C` 按鍵。"

msgid "Formatting code"
msgstr "格式"

msgid "``[code]`` ``[/code]``"
msgstr "``[code]`` ``[/code]``"

msgid "Monospace"
msgstr "等寬字形"

msgid "``Some [code]monospace[/code] text.``"
msgstr "普通的 [code]等寬字形 (Monospace)[/code] 文字。"

msgid "Some ``monospace`` text."
msgstr "普通的 ``等寬字形 (Monospace)`` 文字。"

msgid "``[codeblock]`` ``[/codeblock]``"
msgstr "``[codeblock]`` ``[/codeblock]``"

msgid "Multiline preformatted block"
msgstr "多行預格式化區塊"

msgid "*See below.*"
msgstr "**參見下方。**"

msgid "``[codeblocks]`` ``[/codeblocks]``"
msgstr "``[codeblocks]`` ``[/codeblocks]``"

msgid "Codeblock for multiple languages"
msgstr "多語言程式碼塊"

msgid "``[gdscript]`` ``[/gdscript]``"
msgstr "``[gdscript]`` ``[/gdscript]``"

msgid "GDScript codeblock tab in codeblocks"
msgstr "程式碼中的 GDScript 程式碼頁籤"

msgid "``[csharp]`` ``[/csharp]``"
msgstr "``[csharp]`` ``[/csharp]``"

msgid "C# codeblock tab in codeblocks"
msgstr "程式碼中的 C# 程式碼頁籤"

msgid "``[code]`` disables BBCode until the parser encounters ``[/code]``."
msgstr "``[code]`` 停用 BBCode，直到解析器遇到 ``[/code]``。"

msgid ""
"``[codeblock]`` disables BBCode until the parser encounters ``[/codeblock]``."
msgstr "``[codeblock]`` 停用 BBCode，直到解析器遇到 ``[/codeblock]``。"

msgid ""
"Use ``[codeblock]`` for pre-formatted code blocks. Inside ``[codeblock]``, "
"always use **four spaces** for indentation. The parser will delete tabs."
msgstr ""
"使用 ``[codeblock]`` 來標記預先格式化的程式碼區塊。在 ``[codeblock]`` 中，請"
"務必使用 **四個空格** 來進行縮排 (剖析器會移除 Tab 字元)。例如："

msgid "For example:"
msgstr "如："

msgid "Will display as:"
msgstr "會顯示為："

msgid ""
"If you need to have different code version in GDScript and C#, use "
"``[codeblocks]`` instead. If you use ``[codeblocks]``, you also need to have "
"at least one of the language-specific tags, ``[gdscript]`` and ``[csharp]``."
msgstr ""
"如果你有針對 GDScript 和 C# 的不同版本的程式碼，請換用 ``[codeblocks]``。使"
"用 ``[codeblocks]``，你還需要至少一個語言標籤，即 ``[gdscript]`` 和 "
"``[csharp]``。"

msgid ""
"Always write GDScript code examples first! You can use this `experimental "
"code translation tool <https://github.com/HaSa1002/codetranslator>`_ to "
"speed up your workflow."
msgstr ""
"請先寫 GDScript 程式碼範例！你可以使用這個`實驗性的程式碼翻譯工具 <https://"
"github.com/HaSa1002/codetranslator>`_來加速工作流程。"

msgid "The above will display as:"
msgstr "會顯示為："

msgid ""
"To denote important information, add a paragraph starting with \"[b]Note:[/"
"b]\" at the end of the description:"
msgstr "若要標記出重要的資訊，可在說明最後新增以「[b]Note:[/b]」開頭的段落："

msgid ""
"To denote crucial information that could cause security issues or loss of "
"data if not followed carefully, add a paragraph starting with \"[b]Warning:[/"
"b]\" at the end of the description:"
msgstr ""
"若要標記出未多加留意可能導致安全性問題或遺失資料的警示資訊，請在說明最後加上"
"以「[b]Warning:[/b]」開頭的段落："

msgid ""
"For deprecated properties, add a paragraph starting with \"[i]Deprecated.[/"
"i]\". Notice the use of italics instead of bold:"
msgstr ""
"而已停止維護的屬性，請加上以「[i]Deprecated.[/i]」開頭的段落。請注意，這裡使"
"用的是斜體而非粗體："

msgid ""
"In all the paragraphs described above, make sure the punctuation is part of "
"the BBCode tags for consistency."
msgstr ""
"請注意，上面描述的所有段落中，標點符號都是 BBCode 標籤中的一部分，請保持一致"
"性。"

msgid "Translation status"
msgstr "翻譯狀態"
